鎅爛背包扮失竊 男警糾黨騙18萬保金 願出庭頂證十多年老友

2019年02月02日

鎅爛背包扮失竊
男警糾黨騙18萬保金
願出庭頂證十多年老友

警員詹廣信（左圖）認與散工曾憲楊（右圖）多次合謀詐騙保險公司。李家皓攝

【本報訊】男警利用曾任職保險經紀的經驗，與相識多年的散工合作，以報假案訛稱被盜竊等手法，詐騙六間保險公司合共約18萬元的賠償，為求逼真更自製證物將背包𠝹爛。二人被廉署控以串謀詐騙、欺詐、串謀虛報有人犯罪共14項罪名。警員昨認罪，並表示願意出庭作供，指證認識十多年的散工。警員將於4月11日接受判刑，二人獲准保釋。

記者：廖希呈

兩被告為警員詹廣信（36歲）及散工曾憲楊（29歲）。詹於2007年加入警隊，但此前在安達保險香港有限公司任職保險經紀。

控方指，兩人於四年間以不同手法詐騙，例如曾獨自上深圳失竊。方法是由詹預備了一份索償聲明，詳述曾如何在深圳失竊，然後到曾住所幫他將背包𠝹爛。由於曾銀行存款不夠，詹便轉賬三萬元給曾，再由曾提走款項，以「證明」有帶備三萬元往深圳。翌日曾便獨自上深圳，離港前先買旅遊保險，三小時後回港，之後向保險公司索償。

辯稱賺錢買補品贈父

詹另教唆曾，訛稱兩人於鴨寮街逛街，分別報假案稱曾被人𠝹爛背包盜去財物，再向保險公司索償，事後兩人瓜分賠償。而詹的弟弟亦購買了家居保險，保障範圍包括家人財物損失，詹亦報稱在街頭失竊。

辯方求情指出，詹廣信因本案而被停職，多年警察夢已破滅。其父的身體於2014至2015年開始轉差，並於去年底被確診中風。由於詹任職警隊，不能做兼職，希望能賺錢買補品給父親，因此才犯案。

據控罪，兩人於2014年6月至2016年8月期間訛稱有財物損失，誘使大新保險向曾支付合共42,000元家居保險賠償。兩人又於2017年1月至9月期間，企圖令安盛、中銀、以及三井住友海上火災保險有限公司支付約25,000賠償。

詹廣信另外於2015年2月至2017年7月期間，企圖令豐隆、安盛及中銀向他就家居、財物及旅遊保險支付37,000元賠償；又於2016年9月至2017月1月間，騙取中銀及安達15,300元旅遊保險賠償。

曾則於2016年7月至2017年1月，與詹一起騙安盛就家居保險賠償兩萬元。曾另被控兩項串謀虛報有人犯罪，指他於2014年和2015與詹兩度虛報被盜竊。曾因要索取法律意見，獲准押後至4月4日再提訊。

案件編號：ESCC348/19

下一則
下一則
藏毒案作假口供 三警罪成

你無做錯到！

主謀做証人指證 係咩玩法

點捉到

保險界的無間道

三年又三年 係咪要我每朝起身話 比自己知 我係保險狗 唔係警察！

保護神之保險調查咩屌你

由於曾銀行存款不夠，詹便轉賬三萬元給曾，再由曾提走款項，以「證明」有帶備三萬元往深圳。

搞咁多嘢，呃得幾皮

保險經紀,警察,賊,出賣朋友.
佢有冇做過好人?